# text-file-viewer

2018-01-09 -

ディレクトリにあるテキストファイルをブラウザから閲覧できます。

![capture](./assets/capture.gif)

## デモ

https://text-file-viewer-gorimori.herokuapp.com

## 起動方法

`main.go`を実行するだけです。

```sh
$ go run main.go
```

## TODO

- [ ] 対象ディレクトリを追加できるようにしたい
  - `model.Files(targetPath string)`みたいに、引数を取る形にしたほうがいいかも
- [ ] エディタを開いてファイルの中身を修正できるようにしたい
- [ ] `handler.go`にある`Initialize()`, `ListView()`の`ExecuteTmpl()`を使っているところでエラー処理を実装する
  - `err`が返ってきたらログを出力して、代わりのHTMLを返すように
- [ ] `/list/`の画面デザインを作る
- [ ] シーケンス図を作る
- [ ] 起動するとカレントディレクトリ以下のファイルを表示できるようなアプリケーションにする
  - テキストファイルがたくさんあるディレクトリで、サクッとファイルの中身を確認するみたいな感じ
- [x] サーバーの起動時にログを出力したい
  - 2018-01-10 実装
- [x] テキストファイルのみを対象に
  - 2018-01-12: エラーが出たのでとりあえず`.txt`だけを対象にしてあります
- [x] 改行を正しく表示したい
  - 2018-01-12 実装
- [x] サーバーを起動する処理を`main.go`に切り出したい
  - 2018-01-12 実装
- [x] モーダルにクローズボタンを実装したい
  - 2018-01-13 実装
- [x] ダイジェストを作るときのエラー処理
  - 現状は100文字までを抽出して表示しているけど、`slice[:100]`で実装しているので100文字以下のファイルだとout of index？が起こりそう
  - 2018-01-13 実装
- [x] `model.Files(path string)`のように、引数を取るように変更
  - 2018-01-13 実装
- [x] `model.Files()`のテストを書く
  - 2018-01-13 実装
- [x] `model.Files()`のエラー処理をきっちりやる
  - 2018-01-13 実装: とりあえずで`log.Fatalln`を使っていたところはなくしました
- [x] デモっぽいgifを追加したい
  - 2018-01-14 追加: [参考ページ](https://qiita.com/takuya-ki/items/13e445096752b8181de7)
- [x] File構造体に`path`フィールドを追加したい
  - 2018-01-15　実装：　`model.File{}`に実装はしましたが、表示するするためには画面のデザインも考える必要があった……!
- [x] 画面にファイルの場所を表示したい
  - 2018/01/15　実装：　とりあえず`card-action`で実装しましたが、ここは大文字化されてしまうため、表示できる文字数が少なくて再考の余地ありです
- [x] 対象ディレクトリのサブディレクトリのファイルも対象にしたい
  - `filepath.Walk()`でできそう
  - 2018-01-17: 実装
- [x] ~~`model.Files()`のループの中でファイル構造体を作る部分を関数に切り出したい~~
  - 2018-01-18: `filepath.Walk()`で実装し直したらすっきりしたので必要なくなりました
- [x] `model.Files()`と`model.RunServer()`を別のファイルに分割する
  - `router`ディレクトリを作って、handlerと`http.Handle*()`を別にしたほうがいい？
  - 2018-01-18: 実装
- [x] ルーティングとそのときに実行する処理を分離したい
  - router?
  - 2018-01-18: 実装
- [x] `model.mkDigest()`にテストを書く
  - 2018-01-20: 実装
- [x] `/card/`と`/list/`で表示方法を変えたい
  - カード以外の表示方法を実装したい
  - 2018-01-20: ルーティングのみ実装しました。`/list/`のデザインを作らなければなりません
- [x] 検索ボックスの実装
  - 2018-01-21: 実装
  - 検索結果画面のテンプレートは`card.html`を使っているのですが、新しく別のテンプレートを作ったほうがいいかも
  - テンプレートの継承、というか埋め込みを使って
- [x] 不正なURLへのリクエストに404を返す
  - 2018-01-24: 実装
- [x] `model/util.go`を`model/handler.go`にリネームしたい
  - 2018-01-24: 実装
- [x] `model.Files()`の戻り値の`nil`チェック（`nil`なら代わりのHTMLを返すように）
  - 2018-01-26: 実装
    - CSSのスタイリングが難航した
- [x] 対象の拡張子を選べるように
  - 2018-01-28: 実装
- [x] ~~ファイルのサイズや更新日時も表示したい~~
  - 2018-01-29: そういう情報が必要なら、シェルで`ls -l`でもすればいいので却下。UIもごちゃごちゃするし
- [x] ~~デザインをもっと「カッコよく」~~
  - 「カッコよく」とは……
  - 2018-01-30: もうこのままでいいです。それより別のことをやります
- [x] Herokouにデプロイ
  - 2018-02-01: デプロイできました
  - https://warm-taiga-91395.herokuapp.com
